再噓國歌 「00後」球迷冀唱《海闊天空》 「60後」球迷：丟架

港隊今晚（10日）亞洲盃外圍賽迎戰馬來西亞時，再有香港球迷噓國歌。一眾球迷對此意見紛紜，但都不期望港隊因此被罰。有「90後」、「00後」的年輕球迷直言，國歌《義勇軍進行曲》不能代表香港，建議以《海闊天空》或《獅子山下》作替，有「60後」年長球迷就直斥噓國歌是「丟架」、不成熟行為。

對於港人噓國歌，作為客隊的大馬球迷就認為，體育應與政治分開，噓國歌反會輸氣勢。

00後：應由《海闊天空》代替國歌

現年16歲的香港球迷郭梓謙，曾於2015年「港中大戰」奏國歌時有份背向球埸。他表示，由於球迷噓國歌足總有機會被罰，故從未試過噓國歌，但會以背國旗表達不滿。他認為，中國國歌不能代表香港，建議以《海闊天空》代替《義勇軍進行曲》，「香港就是香港，國歌不能代表香港。」他指出，《海闊天空》主張自由，符合香港人崇尚自由的心態，且雨傘運動時曾試過萬人大合唱，故國歌應由《海闊天空》代替。

冀以《獅子山下》取代國歌

現年22歲的馮先生表示，以往曾試過多次噓國歌。他直言，作為香港球迷，不願見到香港隊被罰或閉門作賽，但強調《義勇軍進行曲》不能代表香港，相反，《獅子山下》對港人更有共嗚，「好期待有一日賽前可唱一首代表香港的歌，到時我一定會大聲唱！」他又指，若果中國不願有球迷噓國歌，可考慮賽前取消播國歌環節，他以英國蘇格蘭為例，稱當地球隊不會播國歌。

同樣是22歲的球迷鍾先生支持港足12年，惟首次於比賽中高舉 “HONG KONG IS NOT CHINA”旗幟。鍾先生解釋，高舉旗幟是由於不認同香港是中國的一部分；而自去年開始，他就噓國歌，主要表達對中國政治打壓香港的不滿。鍾先生指，其間有保安勸籲他放下旗幟，惟他未有理會。對於高舉政治性標語或噓國歌或令足總受罰，鍾先生認為球迷及球會的立場應分割，又稱制度不公，「無理由一個名星的粉絲做錯事，而判名星坐監。」

60後港人：年輕人噓國歌是丟架

年輕一輩噓國歌，年長一輩反明反對。現年52歲的劉先生已支持港足10多年。他表示反對噓國歌，認為是「未成熟」的表現。他認為，由於比賽屬國際賽事，直斥此舉不尊重場合。他又指，一旦港足被罰閉門作賽，情況非常可惜，「一小攝人作出不雅行為，就整到香港咁。」他又指，涉事年輕人應負擔責任，不應由港足或足總受罰。他形容，噓國歌的年輕人「很頑皮」，擔心若於場內作出勸告時遭反抗。不過，為了港足不會再被罰，仍會嘗試選擇機會勸告。

同樣是52歲陳先生已支持港足30年，他對年青人噓國歌表示反對，又直指他們「丟架丟臉」，「自己中國人，中國國歌黎，係外國球隊面前噓，人哋都唔知你咩事。」他認為，場內應有人執法，一旦發現有人噓國歌，要即時罰款1,500港元。

馬來西亞華僑：球迷入場為打氣 非噓國歌

於馬來西亞出生的華僑陳先生表示，過往看新聞也留意到有香港球迷噓國歌，認為是對政府有所不滿的政治表態，惟他不贊同做法，因體育講求合作精神，理應無分彼此，「體育同政治最好分開，唔好混為一談。」

作為球迷的陳先生，間中亦會入場看球賽，笑指若然噓國歌或挫球隊士氣，「入得場都係想同自己國家加油打氣，但（噓國歌）就會輸咗氣勢。」

雷雄德：球迷令港足罰錢 如「整蠱」

香港浸會大學體育學系副教授雷雄德亦有到場支持，他指明白噓國歌是球迷抒發激情的表現，又稱每人都有自由表達情緒，但認為他們須明白國際足協的規限，「香港是中國的特別行政區，亦是國家一部份，大家對政權有不同意見，若在足球體育賽事中噓國歌，對體育本身是個傷害。」他認為，由於受罰的是足總而非球迷，更影響香港足球發展，「球迷要支持香港足球隊，但又要佢罰錢，咪好似整蠱佢咁！」他希望球迷可保持理性。

以前播god save the queen又唔見班老嘢出聲

咖啡杯都企不穩？

又搞到罰錢班廢青就最開心

一陣扣分扣倒出唔到線踢亞洲盃就好笑

喜氣洋洋洋溢四方

你條友死開啦咪入黎我d post

d廢中幾廿歲人仲迷twins

起來！我帶你環遊世界

冇留意。原來係五毛

唱黃金入球仲有共鳴啦

大陸嫖妓, 和你寫進日記~

兩首都唔岩
播曹君如果首好過